#Moisawallitsuse poolt anti kohtule ülles et Rede õhto 15 Sept.1872 on Kerner Juhan Harmans 8 wina pudelitega sanud kinni wõetud,ja perrimisse peäle kust ta need on wõtnud,on ta mitto walle tunnistust ette tonud ja siis sai kinni pandud et piddi sama Hakendrihtri jure widud.Esmaspääw 18mal Septem.tunnistas Juhan Harmans nenda wisi,et temma on külla seppaga Josep Palasariga wina keldris käinud;sepp on tedda kolm kord käinud kutsumas,se olnud 3,4 ja 5 Augustil ja temma ei polle nende kutsumiste peale läind;agga 6 Augustil tulnud sep jälle ja siis Juhan küssind seppa käest kuidas meie sisse peaseme,sep ütlend:mis innimenne on teind wõib ka inniminne lahhutada,siis läinud sepp ja teinud ühhe wõtmega mõllemad lukkud lahti,siis Juhan Harmans wotnud 4 puddelid ja pannud tasku sep ei olle sellega rahul olnud,tonud weel 7 puddelid kotta,kui Juhan eest winad wõtnud siis Sep ütlend,ärra wõtta send,need winad on lahjad,wotta taggand siin on kangemad,nenda on sanud Juhan 11 pudelit ja sep winud ommale 10 puddelid.Juhan tunistas et temma on omma wõera issa jure winud 2 puddelid winaga.Josep Pelasar salgas keik,et temma ei polle mitte wina keldris käinud,egga tea sest wargusest ühtigi.Kui saiwad Juhan ja Josep kokko todud siis jäiwad iggaüks omma jutto peäle.Juhan ütles weel et Josepil olnud künal taskus.Gusto Maurstein ütles et temma woeras poeg on 2 puddelid wina temma jure tonud,ja temma on küssind:Kust olled sa se wiin kätte sanud,mis peale Juhan on ütlnd,pakkimisse aial on kasti pohja jäenud,-agga se põlle mitte tõssi Juhani ue tunnistusse järrel.Wero perremes Juhan Harmans on ka Juhani käest üks puddel wina sanud,mis Juhan temmale 8.Septem.on tonud,kuid tahtnud wihelda sada.Pärrast sedda tunnistust sai wina keldri mindud ja puddelid järrele wadetud ja on leitud et olli warrastud 19 puddel.Takaer,16 pud.Tinto,46 pud.Scherri,14 p.Portwein,13 pud punnast wina,11 pud.walget wina,1 p.Schapanger;et se wargus on suur ja on wals wõttiga keldri mindud,saab se wargus surema kohto ette pandud.
Mõisavalitsuse poolt anti kohtule üles et reede õhtu 15. sept.+1872 on Kerner Juhan Harmans 8 viina+ +pudelitega saanud kinni võetud,+ja pärimise peale kust ta need on võtnud,+on ta mitu vale+ +tunnistust ette toonud ja siis sai kinni pandud et pidi saama Hakendrihtri juurde viidud.+Esmaspäev 18ndal septem.+tunnistas Juhan Harmans nõnda+ +viisi,+et tema on küla+ +sepaga Josep Palasariga viina+ +keldris käinud;+sepp on teda kolm korda käinud kutsumas,+see olnud 3.,+4. ja 5. augustil ja tema ei pole nende kutsumiste peale läinud;+aga 6. augustil tulnud sepp jälle ja siis Juhan küsinud sepa käest kuidas meie sisse pääseme,+sepp ütelnud:+mis inimene on teinud võib ka inimene lahutada,+siis läinud sepp ja teinud ühe võtmega mõlemad lukud lahti,+siis Juhan Harmans võtnud 4 pudelit ja pannud tasku sepp ei ole sellega rahul olnud,+toonud veel 7 pudelit kotta,+kui Juhan eest viinad võtnud siis sepp ütelnud,+ära võta ¤,+need viinad on lahjad,+võta tagant siin on kangemad,+nõnda on saanud Juhan 11 pudelit ja sepp viinud omale 10 pudelit.+Juhan tunnistas et tema on oma võõra isa juurde viinud 2 pudelit viinaga.+Josep Pelasar salgas kõik,+et tema ei pole mitte viina+ +keldris käinud,+ega tea sest vargusest ühtigi.+Kui said Juhan ja Josep kokku toodud siis jäid igaüks oma jutu peale.+Juhan ütles veel et Josepil olnud küünal taskus.+Gusto Maurstein ütles et tema võõras poeg on 2 pudelit viina tema juurde toonud,+ja ta on küsinud:+kust oled sa see viin kätte saanud,+mis+ +peale Juhan on ütelnud,+pakkimise ajal on kasti põhja jäänud,-+aga see pole mitte tõsi Juhani uue tunnistuse järel.+Vero peremees Juhan Harmans on ka Juhani käest ühe pudeli viina saanud,+mis Juhan temale 8.+septem.+on toonud,+kuid tahtnud vihelda saada.+Pärast seda tunnistust sai viina+ +keldri mindud ja pudelid järele vaadatud ja on leitud et oli varastatud 19 pudelit.+Takaer,+16 pud.+Tinto,+46 pud.+Scherri,+14 p.+Portvein,+13 pud punast viina,+11 pud.+valget viina,+1 p.+Schapanger;+et see vargus on suur ja on vale võtmega keldri mindud,+saab see vargus suurema kohtu ette pandud.

#


#Kustaw Uhkiwi XXX
Kustav Uhkivi XXX

#Josep Neps XXX
Josep Neps XXX

#Jaan Harmipaik XXX
Jaan Harmipaik XXX

#Madis Uhkado XXX
Madis Uhkado XXX

